# README #

This README would normally document whatever steps are necessary to get your application up and running.

### What is this repository for? ###

Консольная утилитка, обрабатывающая файлы (если необходимо, по маске) в заданном каталоге (или текущем, если не задан) следующим образом: анализирует описание каждого файла, беря его из descript.ion, и для каждого слова в описании (несколько слов могут быть разделены запятыми или точками с запятой) создает одноименный подкаталог - либо, если он уже существует, копирует туда этот файл.

Идея утилитки возникла из потребности каталогизации снимков детей: допустим, отснял за день фотосет из десятков (иногда сотен) фотографий. На какой-то по одному ребенку, на какой-то два-три, какие-то фото групповые. Фотографии надо рассортировать по папкам, чтобы каждому родителю отдать фотографии, на которых есть его ребенок. 

В Total Commander перебираем все фотографии, в описание каждой (в тотале вызывается по Ctrl-Z) через запятую добавляем фамилии детей, которые есть на этой фотографии. Плюс, например, слово "общая" - если посчитали, что фото нужно раздать всем.

Обработав таким образом все снимки, вызываем утилиту, в качестве параметра передаем путь к каталогу, где хранятся снимки. Утилита считывает из данного каталога содержимое файла descript.ion, где описание каждого файла идет с новой строки (первым в строке идет имя файла, далее через пробел - собственно описание, добавленное пользователем по Ctrl-Z). Для каждого ключевого слова из описания утилита создает в текущей директории подкаталог (если еще не создан) и копирует в него данный файл. Естественно, если ключевых слов в описании фото несколько - фото будет раскидано по всем этим каталогам.

Вспомогательный параметр командной строки, с которым можно вызвать утилиту: applyToAll (регистр не важен). Он присваивает всем файлам заданного каталога (по маске, если она задана) данное ключевое слово. Например: 

file_id_dizer.exe /applytoALL="общая"

При запуске такой конструкции перво-наперво в описание каждого файла текущего каталога будет добавлено слово "общая". После этого пойдет выполнение основной программы - анализ файла descript.ion, создание на его основе подкаталогов и раскидывание файлов по ним. Естественно, в процессе будет создан подкаталог "общая", в который попадут все файлы.

### How do I get set up? ###

* Summary of set up
* Configuration
* Dependencies
* Database configuration
* How to run tests
* Deployment instructions

### Contribution guidelines ###

* Writing tests
* Code review
* Other guidelines

### Who do I talk to? ###

* Repo owner or admin
* Other community or team contact